想入行cyber security

小弟dregee係讀engine果邊既野既 做左兩年幾野覺得冇咩出路
有朋友做緊cyber security推介我可以試下入行 入左行先慢慢學
而我自己都有興趣
但見cyber security既entry lvl工都要CS/IT既dregee/dip
而且睇過相關既cert都係需要做幾年野先可以去考

有冇ching可以分享下點樣入行、呢行有咩要注意、想入行有咩技術野可以了解下先
又或者讀返個master先又有冇用?見HKU有開

其實啲cert 嘅exam 你依家已經可以去考
只係唔夠相關經驗你certify 唔到個資格
但係考咗對你搵 grad job 有幫助

利申: 唔係做CyberSec, 考咗CISA, 今年會考CRISC

即係雖然冇cert, 但有份成績表比你拎住證明你pass到?
如果冇CS/IT底自學難唔難，因為我major engg果時讀過下d基本it野only
eg. C++咁

LM
不過聽人講如果對比建築業，major computer science 就係civil eng 諗點起個system
但係cyber security 就只係小修小補property management，唔知真唔真

起碼都讀返個compsci先啦下話
engine major讀過c++其實冇乜用
cs既世界唔只揼code仔

係啊
因為我自己都麻麻地揼code
同埋c++我都係基礎野only

係唔知讀個master有冇用, 因為都十幾萬 又要一兩年

Master無用
經驗最有用

做security既人 好少一入行就做security
多數係做開program/server/network 再轉去做security
我就係做開network再慢慢轉去做security
咁樣條路會順好多
考cert方面 有錢有時間可以考左先 儲夠經驗再cert
CISA CISSP CISM 係最熱門加上認受性最高
新人最好考CISA

想問經network果邊入行既話
係咪都一定要cs底？
我唔介意由trainee做起

因為我依家要轉field最直接應該係master
但我都明cs野好多時都係經驗加自學野

同埋cisa, cissp呢d係咪有cs底同冇cs底分別好大？
有諗過做住依家個field自修考
係擔心自己pass唔到

唔需要 但如果想做network 要考network既cert 例如CCNA CCNP 但入行條件唔高 要Cert都易請
但要花一段時間係network果邊做 先可以有經濟轉去security 未必岩你
你可以考d基本既security cert 再試下去搵security trainee 以我所知 馬會 好多銀行都請緊 你可以留意下佢地既要求
其實我都是eng degree 有心做既話 degree唔重要

你識考試 讀書叻就會考到 CISSP難過CISA幾倍 新手唔太建議

我都聽過cissp好難下
除左cisa 有fd介紹我可以ceh先
邊樣行先會好d?

做it狗 仲要做看更位

CEH認受性無咁高 HR唔知呢張係乜黎 但係入門可以讀左先 有錢既話
CISSP CISA CEH 我都有

咁好諗cisa好似好d
如果要考cisa係咪上網買/搵到course material可以讀？
報course 聽講包唔晒d野 係叫做唔明既話有人問

報course啦 幾千蚊 有source比你 讀完去考基本上會合格

go ey cyber

看更位都好過我依家做緊既野...
無理解錯security佬有vendor做 幫人audit

Security 佬好多種類
Vendor: IT audit, Pre-sales, SOC engineer, vulnerability assessment
In-house: IT security officer, security manager, SOC engineer, internal IT audit

最大路分左blue team, red team 了解多d 睇下邊條路啱自己多d

我研究下先 幾千如果cover得晒都ok

係咪多數做soc做起？

無乜野學 最好係做vendor 賣security solution 或者某一隻security product

另外都想問多少少呢行既野
我見都幾多公司請cyber security相關既post
見通常3年經驗都4x-5xk 係咪真係上得咁快
同埋呢行有冇咩唔好既野, eg.工時長、ot多、etc

如果你有3-5年 cyber security 既經驗 4x-5xk 都正常
但你做cyber security之前 可以已經要花幾年做program/server/network
所以3-5年cyber security 既經驗唔等於只做左3-5年野
加上cyber security 都有好多工種 如果你只係做一個SOC engineer 做5年都唔一定有40k
但如果你做IT Audit 叻仔既話 幾年係可以有40-50k 例如去big4做
呢行好處係 你有經驗有cert 大把工揀 未來10-20年唔怕無工做
唔好處係做vendor成日會比客催你做野
如果做in house 就睇邊間啦 大公司 有d都幾hea

lm

我依家做緊果行就成日比人追期追到壓力勁大
我又追返下家搞
做既野唔專業可以被取代
又要成日返大陸 放工同外國開會
所以先諗轉field
可能in house岩我d

我都唔中意打code

In house 都會比老細 同事屌 但總好過做vendor比客屌

返工總會比人屌既
但做主要追期既工 放工成日都諗住
返工就諗住快d放工

如我無理解錯 security果邊應該比較少打code?

無咩需要打code 但要識用d security tools 識打command 可能有少少scripting 睇你做咩位
我做in house就完全唔需要打code

In house日常工作有咩搞咁

Btw多謝ching耐心解答

睇你做咩位 如果一般security officer 主要工作如下
Check system log and report - 日日要做 悶既工作
Check threat intelligence - 日日做
Software upgrade - 一年做好多次
Backup configuration - 成日做
Incident response - 出事就要做
Security reports - 好多report KPI 要寫 個個月都要
Security project - 有錢就會做 買新既security product就會做 一個project做幾個月 同時幾個projects係手
Vendor meeting - 一年開成一百個會
Vulnerability assessment - 幾個月一次
DR drill - 半年一次
IT audit - 多數年年都有 煩到爆
Security awareness training - 一年一次 要準備materials

除咗三寶 CISA CISM CISSP
仲有咩實用嘅cert值得考
同埋security感覺好窄，市場前景好唔好

我反而覺得好似好好咁
Jobsdb勁多search result
同engg果邊civil, bse, structure, 大電咁上下咁
唔知係咪錯覺

In house routine 野多？
反而我prefer做routine
依家做野日日新問題 心血少d都搞唔掂

好多routine野 但多數係officer grade做
你要人工高 升上去做manager 就好少routine野要做 反而要做projects 寫report為主

介唔介意講吓幾錢一個月?

我都想知

5xk

Security Officer?如果係嘅話要幾高 有咩cert?

*都

請問ching幾多年經驗 呢位價對我黎講已經滿足晒

Cism 有無考?

巴打幾大?

你格硬要比就不如當係防盜裝置顧問，只不過以前啲賊只係鍾意入屋偷吓野，偷極都係細數。呢排佢地鍾意入屋綁架你個仔，或者易容入屋扮係你個仔要分身家，所以吃香咗好多。

其實我覺得做big4入行會順啲。

In house 做到manager 以上通常都係review 你上面講嘅野，想上位反而要做project . Project skills 喺in house 比較難學。上到management 都係要吹水/presentation.

再者，有部分既cyber security threats都係關social engineering, 咁你首先要對business processes 有認知，因為個mitigation通常會叫人加/改流程，唔係加tools 咁簡單。

無 覺得無咩需要

Manager啦 CISSP CISA CEH CCNP JNCIS ISO27001 ITIL
Network加security 既cert

30

當然做big4條路會好d 但big4好辛苦 我都成日做IT audit夾big4既人 夜晚9點 佢地仲出緊email 做緊野

前景好 但你要慢慢累積需要既經驗去升職
Security 依家完全唔怕搵唔到工 只要你有三寶其中一份
好多銀行 保險 都請 因為金管局要求
實用既cert多到你考唔哂
EC-council既cert CEH
Offensive security既cert一堆
CREST既cert又一堆
GAIC既cert都好多 又貴
ISC2既cert除左CISSP仲有好多值得讀下

security 原來出路都仲爽過打code
起碼大公司又真係唔會點cut head count

無Cert呃飯食揮手

重點係打code既人 會有中年危機 最怕40歲左右比人炒 但做security既 有經驗 有cert 係完全唔怕比人炒

大家都係呃飯食

巴野你係以前做developer 再轉定係一開波就security?

做network

network 都係考cert多？

有考 如果無轉去做security 會打算一路考CCIE

真心勁
我做緊p都諗緊下一步點行
可能security 係一個option

Network開始沒落啦 有得走好走

我齋吹Strategy

我做開p仔
嚟緊會考cloud果d cert

同你一樣, 剛入行未考cert

我以為cisa cism 同一個機構岀題可能有overlap 會有相似
本身唔係讀呢科，但入咗行

但我入左行好耐

仲諗緊考邊張, 其實想一考就考cissp

你公司唔吹你考cert?

Mgmt Level，無人睇我Cert

我仲係初哥

去讀法證入行啦，近年鑲金

題目會相似 無需要同時考哂兩份 因為除左CV好似靚仔d 無實際作用

career path同人工係點？

以前有master讀 依家好似無左

反而想問下cissp cisa呢兩張要5年相關經驗先至cert到
其實syseng neteng 呢d 計唔計
呢個位有d confuse 唔知點先計數
定係其實只要你係it呢行都計

Big4 audit 啲人都唔太識cybersecurity嘢
big4 cybersecurity係另外一條team黎
不過其實都係吹水撚比較多,除左做pentest個啲之外唔覺得佢地啲人比in house勁

利申:做過big4+in house

呢個我真係有諗過, 但讀完之後得政府請?

應該要純security, 你有cs degree又可以扣一年

有degree抵消一年經驗
只要你做緊IT 大部分經驗都包到入果5年相關經驗

做pen test果班有哂OSCP Crest既cert 睇落好勁

但係佢地啲英文普遍都無IT compliance啲人咁好

唔洗純security 如果你做network eng
會接觸到network security/ security operations 既domain既工作 已經係相關經驗

IT compliance係文官 pen test果班算係武官

咁就fat fat 喇 巴打們都係建議去報course? 我想自修, 但唔相信自己可以做到

可以咁理解
但都見過少部份big4人兩邊都得
最後其實都去翻in house做manager人工同樓上有位manager巴打差不多

唔需要 佢有6,7個domain 你份工有掂到是但一個都計 有工作證明就ok

你唔報course 點有source
報course唔貴 有錢建議報
加上你考完CISSP要人幫你endorse
如果報course 佢地會幫你搞

就咁睇ref book 係咪太天真?

如果CISA就無問題既 CISSP就難好多

實際人工唔太記得 正負1k左右 只作參考
Network Officer 13k
Senior network officer 16k
Assistant network engineer 24k
Security specialist 33k
Assistant security manager 4xk
Security Manager 5xk

剛剛入行仲覺得好似好遠咁

早日準備 早日達到
我做緊第二年野就為今日做緊準備啦

想請問如果無degree但做緊電訊後勤部
想入行security類似工種 應該讀返個degree定入左行先

直接入big4, 第2年兩萬幾

如果有機會 當然係入左行先 岩做先再讀degree都唔遲

我唔想12點先放工

唔該巴打回覆
希望有機會入行再跟巴打學野

多唔多人飛左cisa cism, 直接同cissp 一戰?

我有fd做左2年，quit鳩左轉行，佢話依行轉黎轉去得銀行果d, 中小型公司head count少，budget低，又chur, 長期要standby
揾佢8點食飯，食完仲要上返office

食完要上返office

big4 係咁的
做緊果陣就讀書考牌，辛苦又chur又大壓力
同audit好似無咩分別咁，工時

都有 但失敗機會率高 比個實際數字你參考
我去考CISA 提前背左1000條brainstorm 輕鬆pass
再去考CISSP 背左3000條brainstorm 點知一條都無出過
以為報錯左考試

Audit狗 IT狗 有名你叫

我係純security officer, 報cism 最合適?

CISM多數係比manager
呢份太吹水 讀完無咩用

我見cisa 偏向好多audit 野

做得security就必須要面對audit 讀呢份有一個好處係可以轉去做IT audit

岩岩收到份trainee
主要搞solution, design果邊
但我冇cs底
有冇咩資料可以in前速讀study下

有冇job desc睇下

Assign to complete cybersecurity advisory tasks
Assist to create the new practice of cybersecurity solution,
Provide professional services on design, deployment, monitoring, and troubleshooting services to fulfill customer's requirements
Responsible for proposal writing and preparing project documentation
To prepare whitepaper, user guide, and issue support report

我copy出黎啦
Link怕自爆左

Ching入行前有冇cs底？
我得engg底擔心入唔到行

有, major cs

正常都應該係吹水撚上位，老細個個都係留意changes, projects, growth架啫，呢啲都係有水份既地方。邊撚個得閒理你啲routine 野，presume middle management 搞掂晒架啦。

直接去咗考cissp 好撚驚fail

同你一樣都好撚驚fail, fail 就自己硬吃舊錢

我本身都諗過地盤呢邊
我做緊product呢邊
人工又少 又比人追期追到仆街 放工仲要開會
仲要成日上大陸

依度有冇人做緊soc相關工作
覺得點求分享

先做實q，再學cyber

睇落似SI 既Pre sales / security engineer
如果係做SI 要好清楚佢地賣緊咩solutions/product
呢樣野有咩用 有咩競爭者
比如 如果係賣firewall 好清楚佢隻firewall有咩特點 市場中有咩其他firewall 咩人係potential 客 點去應用隻firewall
總括係要針對間公司賣緊既野去了解

巴打 點溫cisa 我得本all-in-one同佢本試題夠唔夠做

Cyber security 熱潮已過
轉做data science啦

利申：睇住cyber security由不停請人到依家不停炒人既日子

cyber security就係教你點賄賂看更去物理拔線。

Pentester market/exit opportunity唔太闊。inhouse大公司頂多一兩個，vendor side主要都係sales se，好多都喺big 4 or consultancy做

巴打cisa有冇建議點溫好 我睇緊本all-in-one 同埋有買埋佢本題目 係咪操paper緊要啲

背哂past paper就pass到 我會背到95%準確率就去考

邊度不停炒人

係啊 security engg trainee位
佢requirment寫it/cs is advantage
但咩都唔睇就去in應該炒硬車
但我又未準備睇深入資料 咁快就有得in

睇下間公司賣d咩先 你連佢賣緊咩都唔知 實炒車

Entry level好低人工 你做開地盤起碼都3萬啦 要叫減萬幾蚊 肯唔肯先

係囉
我Technical野真係冇底
At least知佢做緊咩 之後入去再學
睇落都有誠意唔似漁翁撒網

Entry應該都有16 17？
我依家都唔係多好多 所以冇咩所謂

16-17 一般都有 幾年前既IT 既graduate trainee 都講緊17k

我都想知 啲agent最近好缺人喎

想知啲咩

好多policy 加左點炒

點解network bye bye?

Server 加 network 開始migrate 上cloud
加上network 搞SDN program可以做到人手做既野
In house既network位只有愈黎愈少 比cloud solution同programmer 取代

留名學野
第一步都係考CISA?

如果英文好, 做兩三轉Q&A 就考得
做錯咗先再睇Manual 深究

睇你想做乜
risk, compliance, audit, governance: CISA + ITIL Foundation
network sec: CCNA
ethical hacking: CEH, OSCP

有啲公司follow the sun

我都想知邊度炒人
Big4 瘋狂expand 中, PwC 舊年請咗160個 A1 under Cyber
FI 因為 VB, Insurance, Crypto 所以仲加緊人
其他industry demand 冇咁大但係都有加人

in-house Infra人(network/ server )要學嘢轉去SRE/ devops方向, 否則未來淘汰機會好高

我有個friend間公司就係cut咗大部份Infra team, 留低嘅人要重新簽contract轉role, 俾埋錢佢哋上堂學coding

我有一個fd都做左兩年左右
佢叫我可以試下叫19 20

學coding咪即係轉做programmer 遲早都會比人炒

咁就唔知啦, 幾年前嘅事, 後尾我個friend 都轉咗工
不過Infra佬真係要思考一下前路

啱啱睇樓上cm 考下cert應該轉到field?

pwc team kill喎

FS 嗰邊有 team kill

係要5年or degree +4年
但係其實只要你考左
好多公司根本唔理你係咪cert左都已經當你有
除非你做某d位真係要certified 例如銀行 hkma要求果類

CISSP Bachelor + 4 年經驗 + 有 CISSP 人幫你簽
CISA 如果IT related Bachelor 3年就得

真 我都係覺得長痛不如短痛
襯後生轉field好過老
我都覺自己遲左

提你一句
呢行入行唔易
有部分分司肯train新人但人工一定差

官方模擬試題（網上嗰隻）
書太麻煩
上網嗰隻可以係咁操有埋分析
街嗰啲唔好信
做完官方網上嗰隻入到去你會發覺一模一樣

利申：CISA, CRISC, CDPSE

ra過份expand

講多句，想做Cyber Security考CISSP同CCSP啦

9唔搭8

RA 聽聞 Dtt 都炒咗好多
有30人依家on99 冇 project
但係Cyber 照 expand

cyber 重災區喎

同埋一年ra加埋都係得5x, 何來cyber有160

但事實係成行無咩人 只要你有經驗有cert 大把offer
但要提醒大家 真係要有興趣 加有心去考cert 去儲經驗

有冇諗過成行冇咩人係因為根本冇咁多demand
就算缺都係缺有經驗嘅人 冇經驗嘅人哋根本唔show

點train?俾material?

唔係cyber security 先至難入行咩， 好多時自學/報左course都搞唔掂，又要有經驗， 如果要易入行應該係it support？

通常係si
接個project返黎
你跟住個senior出去執頭執尾
佢肯教既話你好快上手
唔肯教就靠你自己偷師

我平時睇開自己公司每年ISO27001同internal audit啲野 仲有Vulnerability Management+ System hardening (掃下啲機再搵infra team搞)
CRISC對我有冇幫助？
CISSP應該都會考 不過諗住考埋CISA先

佢應該係講緊成個RA team既fg人數

無一個Braindump 信得過
食左本Eric conrad 就考到
另外最好對電腦有全面既認識，否則你連題目都未睇得明
e.g.hdd vs ssd 有咩分別 ，x86 vs arm
cpu vs gpu, ram vs lv1/2cache , etc etc

唔好以為包升, 你要升上去一定都係要自己學得夠多,
夠膽孭飛, 掉個network architecture/procedure出黎, 你講得出邊到係weak point, 要點改善咪有得升囉, 更甚係成入security policy, bcp,你由頭嘔到份出黎咪再升囉
大把人入行SOC 後做一世電子看更, 望住堆唔知點解既log/alert 認樣黎搵後面support/跟procedure 做野, 永遠無得升,你本身無CS/IT 底就更大機會係咁
做得電子看更真係無人會教你野, 當你係隻唔洗訓既手腳, 寫份猩猩都睇得明既guideline 叫你跟黎做就完

你呢D 讀個CISA 跳出去BIG4 算啦
vulnerability scan 如果你唔識解讀咩係真正有影響, 咩係可以ignore, 只係掉份report 俾infra team 叫佢跟住個software version 黎upgrade, 你既價值係0

真係無dump?
操左千幾題都未仲算好有信心

佢D 題目太有創意, 唔會dump 到
只少我考果陣做左600題都未見過中1題

另外有個tips 就係你考CISSP 要記住自己係一個manager, 要係business 既角度出發, 你剩係technical 考慮好多時候會錯

巴打考果陣做左幾多題就pass?

同意 要升職一定要學野 要用腦

考果陣你夠分都唔會知的
做晒全部題再click submit 就會見到pass or fail, 無寫幾分的
btw, 我考果陣仲係要考6個鐘...諗住好似其他cert咁一半時間就可以做完走人食lunch,帶得個三文治入去, 點知最後3個鐘先做完, 再加上好多題都好tricky, 覆卷覆左2個鐘, 差D餓死

完全係dump 我溫左3000條都無一條出

完全無*

有無話邊本practice exam最好最似?

想知big4做security有冇得準時放工
係唔係都要朝9晚9

無 本本都唔似 佢地d問題都太straight forward
真正考試唔係咁 但如果要讀的話 建議讀 Harris既all in one 個人覺得最有用

結論係做practice test作用唔大？

唔該哂巴打先
搞到我都唔知自己點先算prep好
個個都話無prac test似真exam

唔太 但如果唔做 多數會fail

Practice test最少做到9成分 all in one果個
加上由頭到尾成本書睇3次

Big 4 賣個名話俾人聽wok 得架咋，因為香港西工多，你wok 得就有著數

好專做pentest既programming 先緊要
其他唔太需要, 當然有底就幾時都有好處

CISA 都厚到做死

CISSP溫左半年
CISA溫左一兩星期搞掂

點背100 題brain storm

Braindump 打錯

100題唔算多喎

睇完你地講之後cissp無乜信心
好似點溫都唔夠咁

基本上點都要啲專唔專就因人而異

聽人操足兩個星期考到

呢個好似好interesting
但真係有無career path....?

電腦鑒證科

香港係咪即係做正苦鑒證...

CEH無用 單純用黎豐富CV

我仲見有 job ad 有寫 CEH
Course 內容多 d lab
仲以為會有用

個lab做下樣only

咁都係諗吓先
仲要咁貴
唔該巴打

留名先,未入行

有CISSP+OSCP , infra底

想做cyber security 你考cissp先好啲

100題是但一張cert 都係咁上下啦, 有briandump 都背唔到你其他點考

其實做bug4入行就最簡單
呼吸plan考返張cert有手有腳都請架啦

100條都背唔到做security啦（大廈嗰隻）

因為佢唔係要你死背,
而係要你理解佢個思考方法,
同埋考你有無做過mid-management, 基本上思路用一個政治正確既Mid-management 就無錯
所以話難唔難,話易唔易
我當年考前一晚睇左一次eric conrad 就過

講多句
啲Cert有無用
其實個個regulator都會問你公司啲人有咩cert架啦
越多cert就越大機會有野做

呢行啲cert你肯溫就合格架啦
係貴啲姐ISACA嗰啲600美金仲未計你買試題
肯課金就一定搞得掂

咁我寧願做audit

做FS嗰邊啲office就實好景啲啦但真係辛苦啲
IT audit/security嗰邊chur極咪又係12點1點
邊駛通宵遲旦

我都買左呢本

太窄

應該係, 私人公司唔覺有

上面打錯
係想講FS audit*

你指IT嗰邊窄？

yes
itgc真係咪搞 根本迫科嗰啲it唔需要it人

我有舊同事係big4都有做lor
通常都係consultant多
啲公司出事咪請consultant做

窄但真係唔夠人
淨係計pen test都不得了
你識玩cyberark又有排做
識一番都衣食無憂

溫左cissp幾耐？
用咩material?

但其實根本成件事就錯晒
好多野唔入行又無機會用
無機會用又唔會識
唔識又唔會有機會做
根本就loop死左
所以屌big4仆街一件事但真係太多opportunity
做兩年出黎大把人請

我都係考6個鐘年代,做到最後一分鐘都REVIEW緊
好彩一 TICK PASS

有上堂+操左幾千題

搭單一問
Big 4既cyber security consultant 同senior consultant 人工range應該幾多

d senior 唔係cs grad
但已經算幾熟d control

一人四隻job , 返十放二am , 如果senior 人工上網睇

根本好多tools都係入左行先識,未入行根本係掂唔到(亦都冇用武之地啦,唔通買個license晌屋企打飛機咩)
但問題係,公司唔會請冇用過呢堆tools既人,變相根本係有雞先定有蛋先既問題

btw,依加最hot既market唔係應該blue team咩?

5 個月左右啦
official cert guide + All-in-One

所以多數入行果d位都好辛苦
到你有經驗就會輕鬆返

16個鐘

感覺上同地盤佬一樣野要做一輪馬仔
但其實我覺得,成個IT,基本上係得compliance係夠穩定+安全
而pentest某程度上係同code狗一樣,要面對中年危機
(或者可能只係因為pentest幾惡做,所以好多人做到咁上下會換跑道啦..)

想問多少少關於SI既security engg
其實係咪類似sale engg?
或個end user搵你幫佢砌個岩佢既product?

想做compliance, 根本唔應該做cyber security......
某條team成日都要過去audit幫手, 可想然之有幾多project做

同埋邊有越做越輕鬆
上到去一個人頂幾隻job

唔係
Sale負責見客
Pre sale係技術支援sale
Security eng係支援pre sale或者係實際落場做果個

做到上去多數係管人管project為主

Big 4 請A1 咪就係落黎各大公司做Cyber security Risk consulting班細路。佢地都係照住份guideline問問題，咁馬騮都識做啦。

真係hard core做information security既人香港唔多。扮既就大把，我公司剛剛先炒左批。

你公司果批係hard core定扮既？

識人完全唔識IT, 但都考到CISA。明顯係背書就得

不過冇CPA考CISA冇用，CISA 好多時在internal audit department 內。internal audit通常要有CPA 牌先請。有同事係CISA但因為冇牌關係，冇人敢俾佢獨立做野

扮既多
裝隻cyberark又話自己係expert
同cyberark 做integration 又話自己係expert
幫Linux server 入cyberark management 又話自己係expert

Master真係冇用？ 我仲打算係澳洲讀個cyber security master睇下可唔可以留低搵工

但如果係GRC既話,唔係都晌security轉過去多既咩?
同埋感覺又security轉都唔算太難,係去到後尾要學下文官野姐
可能因為我未做過啦...

似si pre sales la
好似冇乜增值喎，都係報價、見客sell嘢之類，學到面嗰浸嘅。

先唔討論你既留言既語氣是否帶有惡意
或者留言既動機是否想貶低香港既信息安全黎抬高自己
但你問左一連串問題 而又未等我回覆就得出一個香港信息安全十分落後既結論 真係可笑
咁我就逐一回答你既疑問 睇下你又會唔會覺得香港信息又變返十分安全
第一 我打咁多日常工作 係盡量好概括咁去描述一個security officer既工作
Check system log 係咪就唔包或者唔需要check security alert/notification? 係咪有alert就唔需要check log? 係咪間間公司都咁有錢買哂全部tools做哂automation? 我唔想對一d唔熟呢行既巴打 講到咁仔細 只想佢地有個大概印象
如果你想捉字蝨 話我寫得唔夠全面 仔細 我十分同意 會改善
但如果因為我寫多寫少寫錯一個字 而令香港信息安全低落 呢個罪名 我係承受唔起
第二 SIEM 係必然要有 可以咁講 SIEM 本身就可以有好專門既expert去做 要識寫佢既script or query
但唔等於做得cyber security 就一定主力做SIEM 一定要識寫佢既script識到飛起 如果要識寫splunk 既code識寫到識飛先算係做緊cyber security 咁可能我都只是一個IT support
第三 所謂既滲透測試，pentest and social engineering敝公司有做 多謝關心

如果你有建議比各位巴打 十分歡迎提出黎討論 我信相佢地都好想知
香港信息安全 當然我好關心 但我更關心巴打們既生活 想佢地有份安穩既工作 所以先會寫咁多

實有d用 但如果單純為左入行考個master 性價比唔高

呢啲post到最後一定喺變罵戰鬥識得多野
做左都5-6年第一次聽中文「滲透測試」

連討論cyber security 都要鬥黃 唔明條友想點

有SIEM就唔駛log review 咩
條友真係唔識架喎
佢試下同MA或者MAS咁講

多謝前輩意見🙏🏻，因為我本身冇it底，見佢係熱門移民專業就心思思報左monash 個master, 下個sem 就去讀，希望畢業可以留低搵到工

香港HR好睇Cert 特別係金融公司 因為HKMA要求
但澳洲就唔清楚 你可以搵下資料 如果我無記錯 澳洲既CISSP有好多 應該呢行都吃香 但可能人地既cyber security 要求會比香港高

收到

不過MA要求好似都係因為C-RAF既PDP?
感覺好似唔洗做iCAST既話,基本上可無視
同埋感覺上香港好多時請security唔知點解都一定要睇CISSP,但明明單有呢張野根本就證明唔到個個人做既野係符合公司要求
單係main firewall/做SOC已經同CISSP講個堆野差好遠

你呢個明顯係for移民用

係 想了解更多

其實我情況同你差唔多
如果唔夠分就要去讀個master cybersec

師兄打算讀邊間，對我黎講讀完係到搵唔搵到工係首要

未睇
仲要考慮有無得報py 係唔係regional area之類
考完張cissp再算

介唔介意加我tg @goodforyou1995 以後想繼續請教

移民咁梗係master啦
不過cert同經驗係你無論entry定再上都好重要

唔做iCast都要 你去睇下MA既ECF-C
佢係建議d公司既security team 有某某既cert 三寶係最common最出名果幾張 而當中CISSP係認受性最高果張
佢要既係vendor neutral 既Cert
所有vendor cert都唔會有

搭單想問問 對前面條路點行好迷茫
我本身無讀過IT related既degree
但有幸屎忽撞棍入左行做左三年幾既TS同QA
想更進一步做下其他範疇同埋博高啲人工
如果以我咁既背景去讀CISA/CISM同埋CISSP會唔會好有難度
同埋CISA/CISM個五年相關工作經驗係咪會好重要?
另外想問問會唔會有其他有前途既Cert可以考慮下
好似做Cloud咁 AWS/GCP呢啲我都有啲興趣 或者ITIL4之類
希望樓主唔好怪我騎劫個Post
多謝

另外想問問以我咁既背景去讀番幾年IT拎番個IT related既學歷會唔會好曬錢/時間?

岩岩睇過泥,感覺全部都吹水到不行
連operation都好L吹水feel

不過其實CISA同CISSP如果早考完有冇用?感覺冇certifed既話,價值好似差咁D

最好差唔多certified到先考 考完最後唔去cert係無咩用
如果你唔係做開果d野 讀完既野好快唔記得 或者用唔到

睇你想做tech定做audit/compliance side
如果做tech既話,咁早考三寶cert冇乜意思,可能depends你想做blue定red既nature去考會正路少少
red就OSCP for sure,驚太hardcore可以整隻eJPT玩著先

blue既話小弟就唔熟,但以firewall泥計既話,基本上識fortigate就實冇識(絕大部份公司都玩緊佢),如果想新潮D就可以研究埋palo alto既NGF,不過前提係你既networking要夠好,未夠就整番張CCNA頂著先

如果係audit/compliance side既話,你留意番師兄講既野就實冇死

好 多謝曬巴打
去做下資料搜集先

Cyber tech side好闊, 簡單用nist framework:
Identify: IAM, PAM eg Okta Cyberark
protect: NGFW, EPP eg Fortinet Palo Alto
detect&response: EDR, SIEM, SOAR eg Crowdstrike Splunk
recovery: Backup solution like Veeam

仲有DLP CASB ESG SASE之類。最近zero trust又多人用左 Zscaler Akamai PA etc.

全部都唔識
記低先 唔該巴打

Cybersec cisa冇用
考ospf 啦

搭單問下 小弟今年year4最後一個sem準備grad
啱啱take左introduction to cyber security 但已經難到仆街 因為真心完全唔想寫code 所以畢業都想行呢條路
想問其實邊做邊學最重要？好驚我太蠢同埋個底唔夠好

咁佢乜底都冇
CISA 易考又有啲嘢俾人睇吓

做it risk/audit先有用
Cisa 唔係比你用黎見落手做既工

呢份算唔算?

留名學野

Cisa應該唔算難
Cissp就難
尤其你無底既話有排pickup
考到無經驗又無咩用
因為太吹水

你幾歲？讀黎純粹為轉行？

23
本身對成個IT業都有興趣
但唔太想長期做TS同QA
睇下有無機會轉下其他位
岩岩起步學緊Python

同埋補充少少
學既話,盡量以免費資源學先,至少feel下睇下自已係唔係真係岩
因為一來關security事既cert都幾貴下
二來security深似海,一個唔好彩買完個course先發覺唔岩讀,就真係恭喜你

red方面再補充:
eJPT你可以望望有冇免費(之前成日有免費優惠,但依加唔知),個course算係structure得幾好
如果eJPT冇免費既話,呢幾個platform可以比你學下野/feel下先:
1, portswigger tutorial: 專注於web pentest,佢有個免費tutorial,而且都有個lab(唔係講笑,真心教得幾好,同埋佢地既burp suite唔單止tutorial見到,你假如行pentest路線都會瘋狂見到)
2, hacker101: 同上,不過會多少少野
3, hackthebox academy: hackthebox整出泥既教學網,由HTB出品,相信品質都會有番咁上下
4, picoCTF: 夠哂出名既新手向CTF,以往真係得個玩字,依加似乎都多左learning material,當然你想練手既話都可以直接去玩pico既題目,以新手向泥講算係非常唔錯

好多謝巴打咁有心
等我轉頭去做下功課先
唔該曬你

23梗係值
不過入行唔一定要有degree
我自己都係bba grad
Technical野你有興趣又對得多 好快會上手
差在搵唔搵到公司肯train人

我都問過同事同啲agent
佢地都同我講唔應該曬時間同錢去讀degree 因為我已經入左行
反而要去讀啲證書同儲經驗會更好
多謝巴打有心回覆

20中想入行呢？

我都係上年bba grad，上年啱啱撞正社運加肺炎好難搵到啲MT 工，經人介紹入咗間行內好shitty ge vendor，衰太on 9同老細r加人工比佢炒咗，之後爭啲入咗間幾好嘅同行，但係都入唔到而家又入唔返行，做返business
你係點樣入行㗎？我想搵返啲IT audit嘅工

我Major同it相關
靠si公司trainee program入行
之後好彩遇到一間肯train人既公司肯請白紙
跟住d senior做好快就上手

Audit通常都係逼科 太悶唔岩我..
你有vendor exp其實一定會搵得返
試多d無壞

記住根據想做邊範而讀返相應既cert
唔好哂時間儲d irrelevant既野

咁你係做邊一個範疇？presale?
我個vendor exp只係俾個仆街老細賣去保險公司，仲要係一完咗份合約即炒我，我做咗condom
即使依家做返business多左錢都好唔甘心點解我會受到啲咁嘅待遇

好 多謝曬巴打

Max_ _ _ _ Consulting
之後去同行大公司面試，俾佢個team head話以前間公司好shitty 人工好cheap（成世人第一次覺得好羞恥到想搵窿捐）之後去到final in傾哂人工，仲話想我入佢條team, 點知最尾都係fail 真係唔知講咩好....

咁我覺得你應該慶幸先係
我就落會想同呢d上司夾

搵多幾間先有比較

你係邊間公司？搵咗好多間，呢一行好似只係請cs grad, business 底好難搵

始終而家唔算多ransomeware attack, 如果好似以前葉繼歡做世界咁多單先會高demand

題外話，點解通常ransomeware attack 通常都係外資衰？港資都聽過幾間但係中資就冇咩點出事

整單支付寶全部清零就有花生食

做得big4就唔好諗hea喇，同埋有時星期六日反而仲忙，pen test ,net scan 通常都係假期做，touchwood 撞死咗個場都有時間救/roll back.

我身邊既同事都係CPA, CISA,CIA, CISSP 再可能搭個CEH,好少一個牌走天下。

Csa ceh cissp呀
Cisa唔啱用
To perform security events analysis and forensic investigation
你log都唔識睇撚做到？

Ceh 係ethical hacker
Csa係soc team
Cissp 最撚難既cyber security cert 之一
（個試考6個鐘定4個鐘 240題mc 好似）

Cissp考完重要4年cyber security experience or 某幾個項目做過加搵人簽先certified
齋考試只叫考完

簽鐘你做過big4 RA 都唔難R人幫你簽既，個個牌都係咁樣你幫我簽我又幫返人簽搞掂架啦

Risk/IT compliance 同cyber security真係唔同野黎
前者做evaluation risk acceptance睇住啲野
後者要落手做prevention pen test vuln detect/fix
你冇經比你r到人簽一落場你都係唔識做
RA少tech d 重可以半吹半tech

樓主咁中途出家搵間公司做住junior萬6-7學徒咁做
Security officer加係咁上網學又睇下cve學splunk又要學埋infra network（ccna-ccpn) os(mcse level) coding(python/c++/java基本野)起碼2-3年經先摸熟晒啲野上面堆野未玩熟都做唔到analyst

Ching係點入行？
我今日in見hr 已經話我冇it底
而其他見工既都有
仲推介我做sales

我都諗緊應該讀個master洗洗底定自學
自學又可以由咩學起

最近呢個vuln你唔識睇exchange log 既話都唔知中左伏啦
Cyber security唔易架

冇
你冇底一睇際遇二睇天份
0底見工前你都講唔出你依家用緊乜device 乜os 點去學新野 有冇it觸覺 up唔出既過好難見得成

入去一間大公司做半-1年helpdesk 學晒IT structure/policy/點做野有乜要睇出面進修cyber sexurity 同infra既course先啦
一係就搵啲垃圾低人工等人洗乜人都要既cyber security位由低學起

我都覺太急 自己真係未做好功課就apply
佢地hr冇寸柒我都算比面

但helpdesk都應該要底？

一齊努力
我都好驚去in啲工既時候俾人問到口啞啞

呢度咁多大佬，我都想搭單問，人工都喺programmer最好

首先你問下自己咩叫cyber security
如果你tech唔好既 其實可以走IT risk and compliance做吹水佬考cisa/ iso27001-lead auditor之後再學埋最入門既ceh,1-2年時間都可以轉去做security analyst

*係咪
事緣 其實對IT有興趣，但係真係對coding有d吃力
對network都有興趣，但依家喺SI都見d人好chur仲要人工唔高

Helpdesk係成個IT最地底泥既位 但同時睇到最廣既野
你既角色係貴價router 張啲case route比第2/3/4堆人做 不過你又要知對家條team大約要做乜
唔洗tech入到行 有腦就得 同埋os/vdi/network/app/scripting都掂到同練troubleshooting skill

Programmer 有分勁同垃圾
勁既devops 50-100k+都有
垃圾code monkey stackoverflow dev你唔怕一世2-3萬既就做 只係你做devops老左追唔到曲一係財自一係失業/做返低層獻世

同埋做it入門好多時唔睇你skill
睇communication多
流利英文加好多份
識communicate(了解user needs）
Set priorities (eg ceo&general user搵你你應邊個先）
個人性格/學野快唔快
最後先睇skill

Stackoverflow有乜問題

師兄,有冇detail
呢間野聽講牌面好勁,同埋唔係專做pentest咩?

btw,如果真係要audit,又唔一定要big 4既,big 5都ok ar
只係跳出去既位未必有big 4咁開心姐

咩牌面勁？
我唔係報big 4 ar

我唔夠一年就走好難搵工
迫人做返business

向香港. 做什麼也是沒有出路的.

#319有講
真係視乎間公司肯唔肯train人

自學可以讀張CCNA先
udemy/youtube都大把material
唔好淨係背dump 真係要識入面既野

唔想係到自爆

有興趣可睇下D FREE COURSE了解下先

之前考OSCP 前都係呢到睇

香港既資安公司,仲要勁到比坡仔買起左
聽講做pentest都唔差,不過都係聽

我知你未必報big 4,不過如果做IT audit既話big 4都係最好歸屬,可以報
同埋即使唔係big 4,都仲有BDO個堆,或者入cyberSec公司既GRC department都得(其實都係做audit,不過應該冇big 4工時咁CLS)

btw,有冇你舊公司既料爆,留名學野

公司有人去澳門叫雞 傳到成間公司都知 連我都知ar笑死

其實仲有好多痴線嘢，都係圍繞着條仆街，佢賣完我豬仔冇耐即炒我，唔夠一年經驗，Moore stephens/Thales 唔收
明明我degree唔差，end up仲衰過啲top up仔，最嬲係俾人利用，嘥咗我半年時間做啲同而家唔關事嘅工勁心理唔平衡呀屌

其實做吹水佬都幾好，夠呃飯食

go big4 la diu

乜都係stackoverflow抄曲又完全唔識寫同改曲就有問題

會減人工

轆一轆jobsdb
基本上都要it/cs dip

真係可能自修個CCNA/CISA先有計傾
master洗底係咪仲差過u grad?

寫係咁寫
唔代表你唔可以試
當然如果有interview你要話到比人知點解要train你

個人認為master同ugrad無分別
讀書同做野 係唔同

可唔可以唔好入黎搶飯食....

係呀係呀，我都做過

想請教下應該點樣去搵d entry level 既工？
本身有張it hd 而家讀緊top up
做緊果行無前景想轉返去it field
應該從咩方向去搵d 關於security related 既工？

請教一下，如果想入it audit 係報audit (risk assurance)定it/ cyber security consulting / advisory? 係咪under financial audit ？

上年讀 sec grad 路過 比D意見
原本畢業後諗住搵b4 it audit / ra 工呃飯食 因為算係讀過下
就報左e,d, 同bdo,仲有間2nd tier既
都有interview,但比人問到口啞啞唔識答 / 吹下水 所以冇offer
Feel到除非你tech係好勁 sell到你某樣野好叻 基本冇底上都幾難入
而且仲有班business 同你爭 人地口才好有business 底 只要識少少IT入去學都嬴你 因為it audit 都係跟iso / compliance 對下, 英文勁 同 business sense好就有offer

依家就入左間Dist做 學下sec. product 接觸下唔同野, 我都吸緊經
要入行就建議搵si / vendor 啦, 可以學firewall, IDS, pentest, vulnerability scan 或者用product etc , 學熟1,2樣 考cert 轉工都易D

係, b4多數吹水+ doc, 通常做係risk assessment, backup plan
但見ey cyber sec個description 似係要識pentest個類 好似幾伏 (等人補充下)
vendor 係接project presale, postsale都有, technical skill會多 我覺得學野會多D
如果入唔到b4咪去vendor捱下幾年,考CISA同CISSP, senior位30K都有掛, 而且可以bank玩下

個時b4 gp interview係discuss business case 之後同partner傾計 cv focus 少technical既,但如果有BBA底係gp disucussion表現會好囉
反而 second tier 會問下project / 比個scenario 比下it suggestion 問題technical focus d

ey cyber要識pentest唔係好咩? 代表要有番咁上下technical
interview的確係engine人弱點......唯有練好啲英文

唔好玩啦...security好大 你識得幾多？blue team做好本分夠，pene test比人做。

係好,但我覺得係要你識得深入個種/有少少經驗先請
至於伏就見上面笑ey cyber, 咁原因唔知啦 可能workload大掛?
jobsdb都請左有1年

我應該係終極under paid 三年經驗，識red team blue team soc IR, 都係24k 做過銀行security,平時都係寫下siem 管下vuln叫人fix

咩叫識先 有料咪出去搵工，市場會話到比你聽你值咩價

日日有agent打黎開50k 但份工油到不得了，唔想走

agent打 同對家出offer 兩回事咼
做security 油的話， 得罪講句，勁極有個譜

Red team咪識做pene test and 睇report and mobile pene test, blue team vuln scan 同睇 alert, 得閒咪自己寫splunk 睇下想睇咩囉，security tool識用大概20種，IR 咪你要識ir既野，有咩要睇，有咩要知，點做IR,唔係你中左招講幾句就算，要搵finding咁囉，仲有好多好多，講唔晒

唔知你點叫做勁 我油個陣係hackone submit緊report

香港做security 既人有幾勁呀 我都係廢柴黎炸

你唔係諗住做得耐就等於勁嘛 我見好多人做五年up，都係廢廢地

咪係囉 你都識講security 根本多到數唔曬，可以油既工 唔方有quality
web/mobile pen test - ssrf, deserialization, 都唔係咁試test到出黎是但burp scan/vscan nmap下就叫識red team咩 淨係做reverse engine 都根本唔會有做完既一日，點樣可以油到
infra pen test又識唔識 用咩寫malware, call back有幾多種
blue team 點set correlation, 擋到幾多種callback, 點收log去detect malicious enumeration, 點detect lateral movement

ir 再天馬行空d, 點樣最快搵到shadow account, 會唔會有web shell搵唔到， 是但一範要精都起碼要曬以年計日以繼夜既心機， 點樣可以份工油到 又學到野呀

份工唔洗自己做，呢d比錢人做就可以，我係做blue team既野，你講個d基本到唔基本，唔好講d傻仔term，你嚇未入行既就得既，lateral movement 點樣做啦你起碼講 ，呢份工油，之前個d好忙

IR 你搵web shell 我同過 ibm x force 一齊做IR, 唔係你諗咁簡單

sor, 我收翻岩岩講既野 唔知你咁有料又玩hackerone, 又同ibm做ir ,人工有24k又油，仲請唔請人

係咁油先有時間學野，security基本8成野都係自學，我做IR時人工唔高，學野狀態，但都比呢份高，唔搵工係因為油到自己business都多過跳槽

無 cisa/cism, cissp 幾年前一次pass
不過你預要睇幾本書，有相關經驗，同埋做超過5000 題

最近Ikea？好多都係啲公司㩒低左

Thank you! p記報錯咗advisory- technology consulting, video in 之後收咗皮
冇報d

咁你知唔知邊間it audit最少ot？

睇字都覺得複雜相比之下，IT audit真係呢行嘅冗員

你啱, 我地代理開某隻版子SIEM
見過N 個客，SIEM 真係一樣非必要野嚟同埋要professional services 先deploy 得到
另外間公司都要train up 啲人嚟學隻野

痴線, helpdesk =電子看更, 學撚到troubleshooting 咩
唔好講admin right, 隨時連個read only account 都無, 剩係入到monitoring system , 學條毛

同ibm 一齊寫IR 真係不得了, 驚天地泣鬼神
有神快拜

big 4 做cyber security 做第三年轉左出去
而家4xk

跪求邊間big 4嘅 it audit 最易入同最少ot
同kpmg 邊條team係IT audit

好似ey ddt 都wok
Kp就唔知 水記人最多 一般7點收工

感激不盡

點解反而想入水記，唔係deloitte
水記IT 唔岀名

水記A1 放10:00pm-12:00 am
水記文化係早收工，返屋企做，而唔係唔做

想知有咩cert?

一間公司無SIEM執得都似 例如HKMA, Bank, 證券公司點可以無SIEM

我梗係唔係指有compliance 或者 audit 個類公司，就算有用SIEM , 如果無適當maintenance 去，大部份公司都只係攞隻SIEM嚟收logs ,基本correlation 同埋search.

OSCP OSCE EMAPT

你on居la 真係有銀行係冇架，不過唔係香港

以前係銀行做 真係用黎儲log

有次做IR間公司比人hack左，問佢拎log竟然冇儲低

唔出奇 好多公司都無 唔好以前SIEM係必然有

我入呢間公司個陣係splunk整係收某d log，跟住搞左幾個月先正常番，主要係砌廿零個detection左右

老實講，好多出名既人都冇乜cert,你有cert又代表乜？？背書叻掛....

我三寶講明唔會曬錢考，d公司咪又係要請人。

你係咪搞錯咗？呢個係financial audit ge off hour

要少OT 唔好入big 4 , KPMG IT consult 放2-3 am 都有

係水記做it audit 三年
有時係會ot到10野幾 但大部分時間都係7點就off 返去冇做野
你跟咩team

外國唔知啦 香港有MA policy睇住就點都做到足
Cyber Security唔會死住

Security起碼玩多十年，好多公司比人打都開始出事，btw基本好多中型公司0防禦，比人打完就自然請人，唔請人就一直比人打到收皮囉，講真唔係下下有公司有錢deploy siem,仲要請人，收log睇同有其他功能價錢差一大段了。暫時用過splunk最好用，但太唔user friendly.

Push

唔補水?

我同事3 年exp 做緊31k

今年邊有得補MIC 好未幫你claim 幾粒鐘，入得黎無心理準備，話返公司唔公平同痴線嘅話真係唔好入。

其實跳到45-50k左右既，睇佢識d咩囉.....

99%都係用嚟做個樣，話你聽有個soc 好pro 好pro, 實際log無人睇，alert 靠 template,睇唔明，無人care

我唔知啊, 我初哥

唔講soc唔soc先，其實咁多logs你冇分類，咁多logs你睇唔到d咩，最重要係你點用d log去做detection alert, 咩logs有價值，點用log整條你想睇既野出黎最重要，我唔知人地識唔識睇，點樣做，template我都係自己寫use case,其實識寫好有用，有新cve我未落patch都係寫黎幫我睇有冇事

新入行？

做soc 不如考看更牌, 除非你係做緊lv2-4 analyst

Soc其實有咩價值？

如果你係lv3 or lv4 會好d 或者你係專幫人做IR 都唔錯, 不過IR services 好似都比hkt 玩爛左

只可以話唔係間間公司都請得起人幫手7X24睇alert

電子看更, 總要有人做

我想知hkt係點做IR

你岩，搵班友孭飛。

呢個真...但soc人工好似唔係好高咁

係, 由infra 轉過來做

你碌上去睇下我有咩cert先

學寫下SOAR playbook 上少D 連登

不過做開developer 寫SOAR playbook 應該簡單到用腳打字都快過香港9成 security officer 做

Soar真係好賺
一本playbook賣10幾萬起跳

傳統infrast佬做唔到咪比錢人做

份工低人工唔轉工當然有原因，我社交能力比普通IT狗好，我未做呢行之前係做sales.

Poly for asshole 仔 ge top up lol

想問下
全新手
想讀CISA,之後CEH會唔會好難？

自從有 wannacry 綁文件之後
就吃香咗好多
因為可以 total lost

咁你真係終於underpaid
唔轉係咩原因

可以鐘意就係屋企做野，陪下老婆仔女，每日做半個鐘野，做自己business

如果soc operator位
洗唔洗有底先做到？
之前in果到問過佢地都請緊人
諗緊邊做邊學 考cert

SOC算係容易入行做security既位。唔建議長做，不過比我係fresh grad我都會見下，認識下呢行既roles, responsibilities and toolsets

我打算一路做一路考cert
考左cert係咪已經可以上到security specialist/engineer 既lvl?
同埋想知冇cs底 會唔會好吃力？

Eg. Cisa
我應該aim考cisa先
Cissp冇信心第一個就去考

玩咗幾年splunk 同 elk
本新做開ir 同 blue team
想轉去一啲financial sector既公司 / vendor 繼續睇siem
有無咩好介紹
利申： gwapt gcih cysa+ 3年經

響ibank做咗it support 5年而家30k，開始覺得停滯不前同再老d唔知可以點。
老實講唔識infra野係咪有cert響手都唔會有關於security嘅工請？

做Security /cyber security 點都會比其他如Infra/ Cloud / system 吃香啲。

新手，最好要有番基本工，識system, network / infra/ logging/ monitoring ，開口埋口就沖去考cert無用， CISSP都要5年經驗，而CISA俾行內人只係張幫人Audit的廢紙。

明白
因為想知soc operator做起會唔會入得返security engg/specialist果邊
我本身係engineering底 想睇下可唔可以一邊做 一邊補返個底

有機會
外行人入行做一陣soc係可以

因為零底子我都唔知係邊到入手學好
如果做soc可能睇到有咩係要識 又有人可以問下
考慮緊試soc入行

你預左要返shift

明既 因為之前in果間問我有冇興趣in埋soc
我主要concern係soc位可唔可以上返security engg/specialist
當然會自己搞掂左d concept先諗上

如果有人肯請你做enginner就唔好做soc
呢d睇際遇

係既

Engg位都多cs grad爭
我呢d冇底既又輸蝕好多既

衰d講句 macroview 依類公司就算fg都多數請 唔洗擔心咁多

Security engg 位定soc位？

Both

岩岩search下真係見佢次前請
報黎試試先

岩岩連登睇睇 先知呢間伏到仆街

要入黎行係幾好
識人係入面做/以前做

因為冇底都肯收定係？
見好似d文化好痴線

有d係 因為人工平
入去學一陣野就走

人工平都ok既呢個moment
但擔心學唔到野
Or 真係好chur

巴打,之前好似係見習工程師嗰個post 見過你

呢間你預佢出17-19左右 新人
唔知你本身搵開幾多
有時夜晚要出site
有補假

經驗重要過考cert
cert 呢d 係比行外人入行用

對於我依家黎講 個價都好ok了

至於強制自願ot半粒鐘 還好啦
依家都唔止
仲有冇其他奇怪野？

O唔ot係睇你做唔做得切姐
個project係咁多就咁多
奇怪野唔知
我唔係入面做

大概係做晒野都要ot扮工
Anyway 唔該晒Ching
如果有呢行請我都會做

有 好多人考
做IT audit既人會考
儲cert既人都會考
因為ISO27001係做IT security一定會面對既

你想考foundation 定lead auditor
Lead auditor就應該上5堂就可以考試
唔難考

Foundation係基本知識
Lead auditor先真係對份工有用 如果你想做IT auditor

如果唔包考試就唔好報

主要係包考試既course有source

想問下30歲先嚟入行得唔得？ 自細就對呢範好有興趣 自學左喎少野 但依家想追夢 諗住燃燒青春完先穩定工作搵份cyber security 嘅工

自學咗咩

同埋reverse engineering, binary exploits 都要programming 好 先想練leetcode 想練多啲problem solving嘅能力 尤其是對之後course嘅野有用 對ctf幫助又唔是太大

新手想知中咗wannacry除左restore返個backup仲有咩解決方法

想問下online resource d Seedlab做嚟對考cert, security等有冇用

偶像，請受小弟一拜

睇哂成個post， 同其他行業比好似少好多勸退文，所以行頭都ok?

有無人後悔早知做field 仲好，例如data science或者直接讀個會計做general 嘅auditor 算?

因為個行頭細到乜咁 個個看更狗多野做到仆街唔得覆人咁解

緊係得啦 如果你之前係做IT related 工作的話, 搵份security工應該唔係咩問題。 但如果唔係, 可能考翻張cert會好d。至於考咩cert就好睇你想做邊飯, 我見你講有玩開ctf 所以會建議你考OSCP, 因為你應該會鍾意做pentest/red team 多D。

第一步=CCNA

我認為做computer security 唔可能跳過技術底層既知識而空談保安。
E.g. 你唔熟coding , os, 電腦架構，又點同人討論code 裏面有乜漏洞？
你唔熟network 又點了解網絡如何被入侵或DoS?

CISA 同CISSP 其實唔太technical, 只係建立思考框架，而唔係落手落腳做既實務知識。
利申曾經係CISSP, 因內容唔係我希望想進修既嘢，無續期。

但coding 程度係要足以評論人地既code.
又或者要做d proof of concept 證明漏洞。

我認為在security 圈子。只有coding 程度好到唔使寫，無coding 差到唔想寫。

除非係果d audit firm 負責對住個表剔剔剔既「security accessment」啦。

我覺得有前景既，不過佢無法獨立存在，要有相當技術根底先。

我成日畀公司cyber Security 既人激死，對住個表或program gen 既report 同你講有乜issue, 但係問深入d就hang 機，結果只係淪為某種specialise 既tester.

唔一定
即使係technical要求較高既pentest,假如係web app既話,基本上只要個tester識HTTP就已經test到絕大部份既野

但當然,如果係想成為一個勁既security人的話,冇可能唔學coding
同埋市面上都有secure code review,但冇咩人做(一來好少人識做,二來由外人角度好難評價人好與唔好)

先寫好code

Coding 乃it 世界萬物之基礎

未中前又話有唔同方法檔啫，中咗除咗俾錢或者restore 外都無計

有無地方專注mobile security, pentest 既呢？

係公司cyber security 有時challenge 我certificate pinning 做得唔啱，但我發現佢地都唔係咁了解tls 既運作，只係對住guideline 剔剔剔。。

好天真的典型it仔， big4 d it audit 可以唔識code, 唔識computer infra, 只係check下it general control，做到senior manager 都袋到7皮嫁

真實係好多乜7都唔識既呀SIR 渣住個compliance點你做

香港撈實Q永遠都係文件野 唔計班落場揼既 我真係要未見個要睇CODE

Static Code Review 你估真係有條友對住你啲source code 睇咩
都買solution integrate落條cicd pipeline auto scan㗎啦
識paper work重要啲

然後唔識validate啲finding叫個客硬食
然後問佢多兩句就hang機

極度需要gwapt gcih
ching去邊學?

cissp

做緊 好爽 返工每日睇AV
快d考試入場

留明

睇code 都係oursource
出面搵公司幫手scan
拎report

in house 睇都有
但都係scan d package version
好多都係update 個image/lib 就過關

至少唔係in house人手睇

big 4 consultant 以上都好少掂code
之前我都諗過入去做sm
但in 我個partner 成7pm 先得閒in

big 4 要dup code 都係大陸請人
低級位黎

我怕OT 又驚難轉工(始終真係零code 咁濟)
無proceed 落去

qae夠做
你考cissp係4個答案兩個明顯錯定4個都岩?

咁唔考住lu
以前唔係咁
cisa係有兩個明顯係錯

邊個仆街葡萄你cissp

可以話4 個都啱, 不過有2 個係明顯少少錯, 另外2 個真係要睇完書有嗰啲思維先答得到

其實香港好鬼多cissp, 對比其他人口大國家

你講cissp?
我考既時候係4個都岩, 懷疑人生

yes, 最緊要係條題目同啲問題都長到仆街

因為Big4撚基本上個個都考

yes, 所以有時真係諗一諗，因為本身都technical 底